# JavaScript курс

Данный курс предназначен для изучения языка программирования JavaScript. Позволяет в полной мере освоить фундаментальные основы работы с языком, а так же рассматривает вопросы создания клиентских приложений. Курс спроектирован так, что на всем его протяжений в процессе изучения теории приводятся примеры кода, некоторые из них можно протестировать интерактивно. После изучения теории в каждом уроке предлагается выполнение домашних заданий

## Содержание

#### Часть 1: Основы языка JavaScript
- [Введение в JavaScript](JavaScript-основы/01-Введение-в-JavaScript)
- [Типы данных и переменные](JavaScript-основы/02-Типы-данных-и-переменные)
- [Операторы и выражения](JavaScript-основы/03-Операторы-и-выражения)
- [Условные выражения](JavaScript-основы/04-Условные-выражения)
- [Циклы](JavaScript-основы/05-Циклы)
- [Массивы](JavaScript-основы/06-Массивы)
- [Функции](JavaScript-основы/07-Функции)
- [Объекты](JavaScript-основы/08-Объекты)
- [Методы в массивах и обьектах](./JavaScript-основы/09-Методы-в-массивах-и-обьектах)
- [Строки](JavaScript-основы/10-Строки)
- [Регулярные выражения](JavaScript-основы/11-Регулярные-выражения)

#### Часть 2: JavaScript пользовательский интерфейс и обьектная модель документа
- [DOM Объектная модель документа](JavaScript-UI-and-DOM/01-DOM-Объектная-модель-документа)
- [DOM Операции с деревом объектов](JavaScript-UI-and-DOM/02-DOM-Операции-с-деревом-объектов)
- [DOM Событийная модель](JavaScript-UI-and-DOM/03-DOM-Событийная-модель)
- [jQuery Обзор](JavaScript-UI-and-DOM/04-jQuer-Обзор)
- [jQuery Плагины](JavaScript-UI-and-DOM/05-jQuery-Плагины)
- [JQuery Популярные библиотеки](JavaScript-UI-and-DOM/06-JQuery-Популярные-библиотеки)
- [HTML Шаблоны](JavaScript-UI-and-DOM/07-HTML-Шаблоны)
- [DOM Эффективность](JavaScript-UI-and-DOM/08-DOM-Эффективность)

#### Бонус
- [HTML5 Canvas Рисование на холсте](JavaScript-UI-and-DOM/09-HTML5-Canvas-Рисование-на-холсте)
- [SVG Масштабируемая векторная графика](JavaScript-UI-and-DOM/10-SVG-Масштабируемая-векторная-графика)
- [Фреймворки для графики](JavaScript-UI-and-DOM/11-Фреймворки-для-графики)
- [HTML5 Canvas Анимация в холстах](JavaScript-UI-and-DOM/12-HTML5-Canvas-Анимация-в-холстах)

## Рекомендуемая экосистема
Для комфортного изучения материалов курса рекомендуется установка следующего программного обеспечения
- [Crome browser](https://google.ru/chrome/browser/desktop) - популярный браузер с продвинутыми срествами разработчика
- [Node.js](https://nodejs.org/en) - транслятор JavaScript
- [IDE Brakets](http://brackets.io) - IDE для разработки HTML/CSS/JS приложений с удобной функцией **Live preview**
- [Jupyter](https://www.continuum.io/downloads) - браузерный редактор кода
- [IJavaScript](http://n-riesco.github.io/ijavascript) - **Node.js** ядро для **Jupyter**
- [GIT](https://git-scm.com/downloads) - Система управления версиями
- [MobaXterm](http://mobaxterm.mobatek.net) - работа в командной строке (вместо стандартной командной строки)

#### Установка ПО
- Скачать все дистрибьютивы с сайта, и запусить установщики
- Для установки **IJavaScript**:
  -  нажать комбинацию `win + R` выполнить команду `cmd`
  - В командной строке набрать `npm install -g ijavascript`, нажать `Enter`
  - Активировать `ijavascript` командой в терминале: `ijsinstall`
- Запуск **Jupyter** с ядром **IJavaScript**
  -  нажать комбинацию `win + R` выполнить команду `cmd`
  - В командной строке набрать (можно предварительно перейти в директорию с файлами) `jupyter notebook`, нажать `Enter`
  - Выбрать необходимый файл

#### Командая строка быстрый старт
- Запуск командной строки нажать комбинацию `win + R` выполнить команду `cmd` или в стоке поиска windows найти команду `cmd`
- `dir` - получить список файлов и каталогов текущей директории
- `cd ./Dir/Dir2` - проход по дереву в нужный каталог
